有無人UG外國名校畢業返到香港人工仲係好低

有朋友ug UCLA
廿尾都係搵2萬

UCLA唔算名校最多三大level

最多3大level 笑撚左

UCLA 都最多三大level

LSE master 搵緊18k

UG邊間先

事實上UG黎講UCLA UC Berkeley 真係香港三大或以下
美國勁既UG全部係私校
UC勁既係Grad schools

堅定流18k英磅？？

Berkeley 高過三大

咩科做緊咩先

識人當年會考13分 入英國野雞讀UG 再入LSE master of management

想講係LSE master 都可以係不外如是

識得大把人當年會考15, 6 分入美國community college 再入Berkeley.

雞U都上到牛劍master,咁唔代表oxbridge master 係不外如是

我都識件 真係洗撚左底

英雄莫問出處
唔好咁肉酸啦

笑乜撚嘢左啊
人哋澳洲最勁嗰間都俾連登仔話野雞UC LA就收皮先啦

你收皮啦假膠又想引戰？
AUS>>US?

我意思係你同連登仔講嘥氣啦
仲有學校對學校攞個國家出嚟做乜

LSE master 不嬲公廁

美國最top個幾間屌打全球，唔洗再討論
雖然連登仔覺得AL直入HKU最撚勁

差唔多
我間ivy當年都有幾個同學做big 4

cambridge同lse我都識唔少做back office
我諗到30歲都係5萬幾

得小朋友覺得名校會大晒
人工高嘅話係得咁多
唔差既學校+好intern屌打名校冇intern

一來外國讀書唔易搵好少少既year 1/2 intern
二來冇老豆老母個班名校仔有d心態覺得名校大晒
結果去到year 3先識後悔

我可以同你講每年ust或者cu qf gbus加埋嘅ibank fo友多過g5香港人ibank fo

識人dse低分 入美國community college （d鬼仔唔讀書好易拎高分） 再上ucla

實際上畢業生質素 八大 >>>>>ucla

間u名校有乜用
得幾分過去讀 洗撚到底咩
上面咁多人比較間u做乜鳩

係比就用香港人入u果時既能力黎比
當然你話有錢去美帝讀書都叫能力就

15分已經好好
我朋友會考9分讀cc都入到uc Berkeley

MIT UG呢

咁UG黎講真係易入過三大(唔計錢)

有錢多好

30歲50K算低咩

mit私校

都2020，仲有人以為名牌大學會吃香d

big 4 30過呢個數九條街喎
aim呢啲工本身慳返d學費讀ust bba啦

冇計 太多人dse升唔到去澳洲讀
識人當年得教院offer都入到usyd

咁姐係代表你讀名校都係晒錢，如果都係要靠校名先搵到工[sosa名校認真讀就算你本身底差都會變勁，但呢啲好睇你自己擺幾多心機落去讀，同埋讀嗰陣有無build up你嗰connection

咁就代表Usyd勁唔過三大？乜嘢邏輯嚟

usyd網上有dse分數
依家用緊手機唔方便check
但冇記錯d濕鳩貨5科16分就入到
最top嘅bcom llb要廿幾左右

應該教院jupas degree offer難d
出黎做野亦都應該教院屌打usyd非llb/獸醫既科

但係間學校屌打唔到人呢

係嘅係嘅所以教院勁過usyd

就讀書黎講，名校就係professor教得好同curriculum design全面，你grad到既話學術水平一定高過三大至少我嗰科係，HKU嗰curriculum廢到，當然同hons比較啦

不過無乜人番香港做engine所以同三大無得真正比較

我只係講想本地攞唔到好offer去澳洲嗰班都係垃圾嚟 唔洗吹到自己間u有幾勁幾勁嚟安慰自己

笑貧不笑娼

我就ivy既不過我相信你另外開一個post會有好多連登仔笑usyd

香港人甚至大部分人讀書心態都係為咗搵食
月入3萬定萬3自己諗

教院以前定位亦都唔係大學
即時依家都只係專科大學
攞黎同普通大學比都晒氣
不如你問下點解west point排名低過cityu

大撚把 有個中同連city asso都讀唔掂
去一去美國community college 讀兩年又入返berkeley

佢哋係咪都笑㗎啦晒鳩氣
講間學校勁唔勁無啦啦拉落去乜嘢DSE幾多分就入到
連登仔唔會理鳩個主題係乜總之攞DSE收分踩低你先
仲話乜嘢ucla berk都好廢會考幾多分跟住cc上面嗰兩間
根本脫離晒個主題

我就唔係樓上個班
不過我就功利角度睇

搵工就睇價錢同回報
如果呢個角度只有極少數大學贏到local神科

想讀上去科研角度就唔洗講,外國贏
即使外國普通u都可能好過香港
因為靚grade+機會多
香港科研某d科未必輸比外國
但附送爛grade + 你唔係最top教書佬唔show你

至於排名我覺得冇咩意義
只係睇科研output對大部分人冇關係
reputation與其睇ranking不如linkedin睇下香港d alumni做緊咩
事實上好多degree/大學都有主場優勢
nus degree係香港贏hku
hku係香港贏nus
係香港贏三大嘅外國degree我覺得唔多
多數都當差唔多

而且呢個世界有ranking低搵工屌打top大學既學校
amherst williams呢類至少同我個間平手
dartmouth ranking唔高都叫做名靚過香港名校,而且公認undergrad搵工個名靚過berkeley (除非cs類)

名校既排名，同UG其實無咩關係，何必拎黎打飛機

連登仔9up 就叻
我身邊啲人全部big4 轉commercial
個個都係3x先岩岩5皮
起碼sen man先過80k
無36 37 38你升到sen man?
36升到都叫快啦
點30歲就過50k九條街?

校名只係揾工其中一個因素

轉commercial啊嘛
唔轉咪過5皮囉

屌 我都識...

英雄
講緊個老豆?

舊公司識過一個LSE UG 同我同年
能力真係麻麻地湊仔咁湊

轉咗工而家成team九成oxbridge畢業
就覺得名校出嚟都唔係真係想像中咁遙不可及

個重點都係番香港所以人工低

留番係美國返工每年170k USD 輕鬆

唔轉咪多幾千5萬幾
點會多9條街
轉唔轉我都識人都知價
我淨係唔識ey啲人姐

睇咩科架喎 有啲錢要讀名校唔難

畢業生質素包唔包家底

稅同埋你唔無白人都係難埋堆

IB好多香港人就算外國大都係30歳卡住左係director位 要番番香港搵食

太多人加州cc trans過去做壞個市

Ucla好易入
識有人dse 幾分都入左

論難三，本地可能仲難
但前題要有錢

美國asso仔

應該得三大仔care呢啲嘢，勁既名校仔根本已經唔會當三大係競爭對手

UCLA點都唔算名校呱？

再者呢個社會開始轉營，名校都比不上專業技能

好撚慘 會考衰過一次 就否定哂人地三年讀U既努力

big 4 36先升sm唔係mid join/25歲大學畢業一定好撚廢
36歲升p就差唔多
我唔係識好多big 4人,但我以前跟過個big 4出嚟嘅老細
佢堆fd 35歲唔少升唔到p坐係sm
但至少sm咗幾年

我頭先想港交所a1搵下都搵到個31歲前已經sm,依間就算難咗都未至於delay 5年

九條街可能誇張咗
但30歲外國grad先得5萬真係唔覺得local會差幾多
5年上m都5萬,27歲做多3年點都6萬+啦
何況呢班外國友比咗百幾萬出去,比百幾萬個npv去到45都追唔返

好多學店
你肯俾貴人 一兩倍錢
點解唔收你讀
而且讀完唔係包生仔
一定搵到好工 高人工？

真
8成去澳洲讀大學都係DSE 考衰咗（15-20 分左右）
DSE 考得差無人怪你
最on 9 嘅就係個啲考得差去澳洲，然後用U 排名去掩飾自己考得差嘅事實
謙虛少少，俾心機拎first hon 咪無人會笑9你囉

根本笑緊嘅就唔係間大學（in fact ANU UMelb USyd 呢啲都幾勁）
而係個啲唔肯承認自己考得差嘅柒頭，仲係到串串貢懶勁嘅7頭

利申：hku + usyd grad

勁嘅名校仔會知道每年ibd summer analyst class裡面最多個幾間係
北大,cu, ust, nyu
唔勤力認真執cv搵intern,prep interview等grad咗揸兜

自大嘅名校仔grad咗之後可以去做ibank bo打飛機話自己係ibanker

呢個係香港/英國文化最閪嘅地方
講出身講背景
衰一次無得返身

可能佢30 40 歲揾工都仲要用17/8 歲嘅成績去judge佢

想問連登仔UNSW點睇

人問題
廿尾先察覺自己低?

ucla cc個班就走後門廢嘅
international考sat直入應該幾難
不過香港一年直入ucla嘅應該都冇20個
反而cc轉入去隨時100-200個

(冇實際data,只係靠估,不過美國undergrad普遍間間都少香港人直入)

正確，讀名校又自大既應該得香港人，一味以為校名就夠抽真係勁既香港人就係會做哂你上面啲嘢，不過點解咁多香港人係外國仲要番香港做intern

唔係最多 係比多佢啦

其實讀得名校有好多到唔係打工，而係接手家族生意

認真Berkeley美國學費黎講算平

最弊讀兩年(?)CC都貴呢

ucla 都算美國最top 幾間？

上到去咪值
不過識人standford 有offer冇錢冇去到

如果做壞市，入到UC 會唔會好低grad

其實唔好拿堆exception case黎睇啦

講緊avg水準LSE UCLA UCB一定高過3大水準一條街

運動最top掛應該

其實好奇大家做緊野未

番第二份工已經覺得唔會睇係咩大學
係睇係經驗同技能

international讀berkeley個2年點會平
反而cc個兩年就平

澳洲有邊間勁過ucla呀收皮啦

睇你有無心 同過去咗就咪後悔
去到啱個市場嘅人會再起

大撚把人30歲升到SM啦

珍 阿豬阿狗都收

香港只有搵錢 同睇人一帆風順 比較遊戲好玩咩

入到先講啦世姪

究竟要讀咩u先可以得到連登仔尊重

又係金錢論 npv
不如當個人死物無感受算 當搵錢機喇

香港名u神科都會搵到人兜踎

Here, 2008 grad. 1st job = 9500 (?)
now = 4xk

識得一個Imperial College London
返到黎香港入職15k
人工仲低過三大畢業...
做左2年先20K
唔知佢肯而家轉工未

唔好吹奏啦
UG好多真係local +有啲家底就讀到
事實係殘酷的
真係勁個堆係international students同研究生

唔熟外國，一路好想知美國本土入mit ug cs有幾難

其實UCLA只係排名高
論難入程度不及三大
大把有錢仔去讀d垃圾cc入到

結論：有錢就入到，入唔到係因為唔夠錢

渣架

大撚把人會考收皮讀CC 上UCLA啦，咁UCLA 真係唔撚係名校呀嗎，你扮咩懷才不遇姐？

Ching ug ranking 幾多呀

J 自己LSE Master 又係搞撚笑。係人都知London d Uni Master 濫撚到學店咁啦。

做人腳踏實地d 俾心機做好自己，唔好成日以為自己好撚勁，自怨自艾成個怨婦咁啦

之前有個同事lse master science畢業黎做data analyst 又係萬幾蚊人工 曬晒d 學歷

Cu 個班我覺得麻麻不過ust qfin gbus d 人真係好chur好肯學野, 尤其班nds

UCLA 的ranking 是你的唯一人生意義？

澳洲U既澳洲學生係幾勁既

有錢就入到
你講緊垃圾USC下話

乜都係講市場嘅啫, 香港個市場冇咁嘅需求, 諾貝爾獎返嚟都可以失業嘅

睇你讀咩科.有D科好難入,有D engineering major一年收只收廿零三十個,你想入都入唔到

唔係專科既話
人越大你會發覺工作能力應酬能力際遇家底比學歷更重要
不過有錢人後代通常都係英美名校讀書

大學排名要分科睇係常識,睇總排名係咪on9

讀engineering嘅香港三大拍馬都追唔上

有位就係
而家27-28歲升M都唔係包生仔某Big4 d AM多到呢

Anu uom打到個和?

In addition to the seven trailblazing Nobel laureates listed above, UCLA has been the breeding ground of 17 MacArthur Foundation Fellows, 11 Rhodes Scholars, three Pulitzer Prize winners, two National Medal of Science recipients, two U.S. Poet laureates and one Turing Award winner.

港豬睇到自己咁大

其實難唔難入又點 主題講緊出嚟搵工嘅情況

入去後 畢業前
講學術支援 煙腸 交流機會 各種資源
唔覺三大會比UCB UCLA多
講國際交流同視野 人地嘅國際學生係來自世界各地 香港嘅國際學生9成大陸人

出嚟後
留學生都可以留美一年工作 一出嚟人工已經輕鬆高過喺香港fg做嘢 之後再返嚟香港人工一樣比平均高

當然不論三大定外國名校都一定有一班人只求畢業 不求成長 用呢啲做例子唔係唔得 但最好兩邊都以同一種心態嘅人做比較囉

同埋出嚟搵工 除咗學歷背景 interview 都好重要
呢啲真係好睇個人

講到尾 睇個人肯唔肯畢業前做好準備
間間U都一定有勁人有懶人有蠢人

下下比極端無意思

下下都一出黎就所有澳洲大學都係野雞五大都好過anu uom usyd unsw然後你同我講佢哋唔係笑緊大學

Usyd你入面考得好好？

Anu uom可唔可以打到個和？

ucla 中同會考13分都讀cc升左啦。
返到黎做eo叫不過不失

識人jupas冇offer 去美國讀cc入ucla 咪一9樣

大學排名同學生質素係兩樣野黎
夾硬將大學排名同學生質素掛鉤, 何必呢

因為連登仔自卑囉
一間學校係名校都要講到人哋係野雞去掩飾自己嘅自卑都唔知做乜鳩

窮撚特質自卑

MIT Harvard
唔係嘅話喺連登仔面前即刻同我收皮

香港人工好撚高wor 整體黎講 你要計埋稅後
除非你話美國做it嘅話

你都戇鳩鳩邊個有人話自己自以為好撚勁
係你地班戇鳩仔成日屌黎屌去踩鳩人咋on9

講中哂

其實三大只係排名高，
論學術水平不及UCLA

有陣時真係覺得連登真係好撚戇鳩
自我中心到一個點同時又自卑

我想去英國讀個master

香港三大level排名都高過佢啦

Exactly
不過同連登仔講晒鳩氣啦
講緊間大學係名校有幾勁無啦啦拉落去dse個分數話人哋野雞
極為自卑到一個點

我從來無笑野雞大學
當然連登仔都係On 9 以為全世界澳洲U 都野雞
係睇唔起啲on9仔串串貢以為自己入到澳洲U 好撚勁不可一世個啲人姐

事實上就係大公司老細剩係識牛津劍橋呢啲名校

170k 税後都100k USD 一年

我身邊我個個做FAANG 都差唔多
反而 有個做iBank 計埋bonus 有240k

税後都差唔多10萬蚊港幣一個月

我哋攞住個名校名返嚟唔撚把炮得？
做我哋跟班啦屌你老母串柒柒

成日以為人哋串鳩你自撚悲

部份連登仔一世唔改一世都做下等人俾人騎着
就算讀完名校返嚟廢嘅人哋都有爹哋媽咪有錢你吹得人哋脹？人哋個環境已經贏咗你啦仲以為自己喺度笑鳩人哋就可以贏到人超越人哋

失敗者心態

係呀 舊公司有成五條友都係Ucla UC Berkeley 作地成日都講笑咁講 係香港讀唔成書先出去讀 唔係屋企有錢去外國讀書 實要去考狗 讀asso

係啦係啦係啦係啦
OK當你冇笑咁其他大多數連登仔人有笑啦掛

當你見到嗰啲戇鳩仔話所有澳洲大學都係野雞嘅時候你有冇出過聲？

題外話你覺得港大內容同埋考試難啲定係usyd? 介唔介意講吓你讀邊科

名校普通科比不上普通校專科
無論收生成績定出路, 都一定係專科好

你覺得可以改變到連登仔啲心態？
晒時間同啲on9 連登仔講野，你點講都會搵到野笑你
不如裝備好自己讀好啲書

Hku science
USyd health 科master
我就覺得hku 考試食腦多啲
不過唔知其他科點

笑撚死 d井底真係好撚鍾意衝出黎

至少有很努力過講吓呀
同抗爭一樣道理
明事理嘅人自然會理解我哋講個重點

其實呢個post開到咁多頁真係痴撚線
樓主本身只係想講好多外國柒頭grad咗乞食

一班人屌鳩外國grad讀唔成書
另一班人就話我間學校叻啲吹呀

客觀講呢個post主要個3個statement都係事實冇錯
1. 外國grad乞食多
2. 好多去外國嘅都係local讀唔成書
3. 外國間學校(係外國)屈機過你local三大

可以拗咁耐已經唔係拗事實係拗意識形態
我都好鍾意拗學校因為我自己係外國讀都覺得d同學好撚廢

講真econ/stem phd個班ta咪又係北大清華首爾國立undergrad加幾個top英文u嘅移民 (印度仔/東歐人/猶太人)純種美國人真係唔會多過50%

幾十個nobel返學有撚用咩,undergrad 10個course 8個搵lecturer教
出文叻個班prof一半半,有啲真係教書ok,有d英文含緊撚咁don't give a fuck
我當年senior seminar有個nobel佬教,但一來唔會靚grade,二來佢都只係掛個名同另一個教書佬一齊教個course,300個人爭20個位
根本on9

而且讀大學根本就係職業導向
你想做prof咪去research好嘅學校囉
唔係就睇邊度搵工好啦
淨係追求知識洗撚比錢買degree咩
去boston租個單位日日去harvard mit sit堂啦屌你返學撚

UCLA 畢業未必高人工. HKU 畢業生都可以搵得少過讀Ive. 其實好難就咁攞你一個朋友既例子 就下定論

不過如果計世界排名, UCLA 就一定比三大高得多. 不妨google 下

咩科??

佢無乜 pro 科就真，而最出名係 aviation，不過已經收左皮

商科就唔講，又有罵戰

Usyd unsw都有得講下屌你anu monash 真係笑撚死

UCLA係出名 係reputation好 但美國本土根本大量呢類好嘅public uni 只係香港人見識少冇聽過

喺美國就千祈唔好當讀UCLA嘅係天之驕子
班IVY人/private college人當你笑話

research 有得鬥下

非專科係噤撚慘

第三個statement 應該係話全球而唔係外國

好過ucla嘅public又唔係有好多間
berkeley
umich
uva (research未必贏,不過搵工個名應該靚d)

但private就真係好多間好過ucla
8間ivy
stanford, mit, caltech
williams, amherst, swarthmore, harvey mudd, claremont mckenna
chicago, northwestern
duke, johns hopkins
georgetown, cmu

nyu, usc, wustl, rice, emory, notre dame, vanderbilt呢啲就唔計,當同級

最出名係工程a&f喎哥哥

Anu uom>= usyd unsw 呀

人地 native 英文
考得叻又有 commonwealth sponsor 去英國留學
同美國荷蘭又多 connection 多 intern 多 placement 多 exchange
scholarship 又係超勁多只俾本地學生

同 9 成半香港留學生係兩個次元
有時都好懷疑點解澳洲 d U 收既人可以差噤遠質素

Brown dart 好過ucla ?

睇返統計大家嘅分數差唔多咋喎
Uom之前有research講個呢個問題
大家嘅平均分其實差唔多
HD range local >> inter
D range local ≈ inter
P&C range local = inter

Econ+ Japanese studies

usyd 5 個 Nobel
umel 4 個
anu 6 個
ucla 7 個

ug 難入過ucla好多

Uom 8

講搵工dartmouth係ibank ocr target
至於brown同ucla至多只係semi target

brown同dartmouth定位係教學生,唔係好似ucla呢啲研究型大學
brown admission rate 7% vs 14%, 75 percentile SAT高分過ucla 10分, 25 percentile高70分

UBC Asisn studies各位點睇，我有個fd話呢科好有前途

哦，可能錯資料
不過想講既係 research 水平就應該差不多

我梗係知研究水平應該差唔多大上面嗰條友唔知呀嘛

anu Asia study (cultural) 勁d
China study 就 usyd (亞太戰略, 軍事果d)

overseas students 十之八九無 hon 重好講

澳洲都唔係讀書地方 學校同學術reputation 都咁差

a&f 唔講鳥
engine 又唔係得佢有

佢獨市同威既係 aviation

ut austin, uw maddison, umich, umn 都應該同ucla 同一個category

本身學校都出得少hon啦
你估英國咩
有幾多人可以攞到85+？
唔講engine淨係講a&f 呢啲一年有成三四百個學生20個有85+？
講緊local嗰班好多都好高分入悉尼嗰兩間busjness school但係都極少人攞到85+

海外名校專科> 海外非名科專科=local專科 >>>>>>>>>>>海外名校乞食科>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>local乞食科

噤又唔係噤講既，澳洲科研資金投入有加拿大噤多，但人口得加拿大66%

但當然同英美無得比啦

識fd dse得12分 數學u埋 去uk讀into 一年
都有uk大學讀啦 香港傻仔辛苦讀asso hd
最多升city poly 笑而不語

睇admission rate同就業基本上madison/umn都唔會ucla level啦
如果呢啲都計我諗你有好多間state school要計,例如uw, suny乜差campus cuny乜差campus gatech uiuc之類

ut austin搵工勉強我覺得ucla level
雖然out of state都唔難入, 75 percentile sat分數都只係ucla 25 percentile
但recruitment就唔差,始終texas market夠大而ut engine/business都算好

歐洲啲名校係香港先係真孤兒仔

呢位巴打就心水清喇。

一個typical嘅sen man係八年就升。partner大概15年。

我個senior manager先啱啱30歲。
當年secondment一年幾，去完外國翻嚟就即刻升。

巴打好熟美國top U
邊間ivy出嚟？

sen man宜家一個月有幾錢呀？

以我所知第一年應該係8皮底，senior manager要開始拉下客做business development，睇project大細有bonus。

唔講邊間啦
8間裡面7間冇幾多香港人
講多少少驚比人起底

8間你會點排

你荷蘭uoa點會係孤兒仔呢

幾年exp先，香港fg ibd 起薪都70k+ 加bonus

香港hr應該會連science po都覺得垃圾

佢讀IT架喎
呢個學歷其實可以入到ibank果D..

top 3我覺得冇咩太大分別,第7/8就係cornell/brown
有人(包括我自己)覺得harvard第一
但有人鍾意個culture去yale
亦都有人覺得princeton stem好啲

cornell同brown係最易入個兩間
cornell cs/engine好勁,另外有幾個college under suny
brown就特別在冇ge requirement咁滯,好多大陸人take math/econ屈gpa

4, 5, 6就冇所謂
不過wharton undergrad business第一

ibd一定屌打美國啦
就算pretax香港都有housing拉返

不過tech美國屌打香港冇難度

淨係追求知識洗撚比錢買degree咩
去boston租個單位日日去harvard mit sit堂啦屌你返學撚

sciences po有好多分店
而且學校根本好多有主場優勢
出咗外國係學術界以外冇人give a fuck根本正常
就算東京大學去到澳洲加拿大都wfc

英美名校之所以外國都出名因為英文係主流語言
而英國有好多殖民地,仲流行緊牛劍
美國就係因為美國國力+多美國跨國公司

事實上就算呢個post我諗好多人都唔知英語非英美大學咩級數
例如唔係澳洲讀就會以為anu第一,實際上bcom/搵工另外三間更好
加拿大會以為toronto搵工最好,其實uwo richard ivey係第一,而premed最好去mcmaster health science

講到歐洲又有幾多個人知道bocconi st gallen stockholm school of econ hec paris呢類business ok好,每年都會有人去london做ibd

大陸都擺好多錢
講學術界Reputation

邊間ivy多香港人？

咪撚9up喇 無錢唔會入唔到Stanford 你知唔知佢會比幾多scholarship出黎
public school無錢就讀唔到
講緊non-citizen

分分中HR開你份CV出黎學校名變左亂碼

唔知你點定義名校
淨係識好多ivy女仔畢業讀pg考個牌嚟擺，或者ug出嚟做幾年野
就嫁入豪門做闊太
從此日日凑b整甜品做facial買名牌
人哋根本冇擔心過人工嘅問題

東京大學去澳洲加拿大一定唔會wfc
誇咗D吧

澳洲讀bcom係人都知unsw no.1 啦再唔係就uom
咁你又太低估左啲人

上網大把排名睇唔會唔知啦我做

不過加拿大我宜家先知原來多倫多大學唔係搵工最好

Bocconi stockholm應該唔會唔知

anu usyd umel 衰衰地都幾個 nobel 既又
tier 1 稱唔上, 但點都 tier 2 leading

唔信咪算
好出奇咩
你估個個入standford都有scholarship咩

會唔會香港其實都係靠大陸nds 整勁嗰科 先後來俾人覺得勁

最多個間應該都係一年15-20個
其他應該每年<10
唔講邊間啦好易估

係啊 你肯報就有 特別屋企窮既話一定有(報入息 多數仲會俾多你
呃你托 一係你鳩up一係你識條友呃你

上到大學仲講個professor教得好唔好做乜，叻個班你放個紙牌係度都一樣勁。

Berkeley係三大或以下
人地research impact + reputation吊打三大啦下話

事實真係
但mit 入面叻同蠢嘅分別都好大

香港有心整到咁 令你挫敗 但其實無需要

首先想講
樓上stanford串錯咗幾次

而另外就係stanford唔係need blind
如果international嘅話你話要錢佢會諗諗再決定收唔收 (need blind就係唔會根據交唔交到學費決定)
但係佢如果收嘅話就會fulfill你申報嘅financial need
除非你報嘅時候冇寫自己需要financial aid

所以undergrad比唔起嘅情況只有你自己話交得起學費但原來有offer之後先比唔起
不過我就唔信,美國間間大學都要錢
比唔起特登溫同考sat當玩
最多唔捨得比架啫

amherst 係umass amherst?
其實ivy league/聽開啲名校(你mention嗰啲)啲local 鬼佬勁唔勁/係咪真係好難入
之前去exchange 識幾個umass amherst同usc 俾我嘅感覺都係麻麻地勁
識親啲中同又係中學讀書唔叻但過到外國就個個都ucla/uc berkeley /imperial college

香港思想讀大學要職業導向啫

呢兩間根本屈個network

比總排名好無意思 要比就比科排名 但都唔關ug事 都唔知比乜鳩

講真
UCLA同Berkeley UG本身勁
但香港人經community college 後門入就廢

有人Dse炒左 後門上番u 就算拎first hon，都係比人話一世後門狗

讀名校咪低囉, 好低添

明明講外國畢業後個出路
你班友又笑人dse/ce低分都升到名校
人地cc/foundation讀到畢業都要比人屌
冇討論空間，總知八大最勁啦

有得揀去外國，大把人都會揀去

Amherst college 啊
Umass amherst梗係廢...

有朋友dse best 5 11分，用左5-6年 終於UCLA畢業，翻o黎香港搵13k

睇你點define「好」，學費平CP值高？

冇傻仔會為咗UCLA放棄IVY，香港年年都搞ivy ball然後成班non-IVY美國留學生就留晒口水求人帶佢哋入去

根本就完全兩個層次，IVY嘅Admission rate長期keep住8%樓下，就係唔俾人cc搏大霧入去（除咗Cornell）

我記得transfer就唔係 我fm時係need blind

lse排名差都垃圾咁
咩人都招

amherst college
唔係umass amherst

usc係美國top 20-25度
10-20年前好廢
但校友好有錢+團結
好肯捐錢比自己學校+叫仔女返去讀+請校友
結果出好多錢買人,同埋呢10年興IT, usc engine都難入好多

umass amherst就算啦已經唔知排咩位

至於你問學生質素
我覺得我d同學作文同9up好叻, arts and humanities屌打我
不過我諗正常鬼佬都係9up勁,只係名校個班多返少少common sense同有睇國際新聞
我take過幾個math course, d assignment同香港比淺唔少, 但d鬼佬都唔識,我輕輕鬆鬆就拎A
我覺得呢度d學生median質素同我三大bba friend差唔多

top 20%就應該ok嘅,math/engine高gpa個班唔少中國人
但其實私底下都知道佢哋當年中學排30幾去美國讀,唔係特別勁
top 10%應該開始堅料,始終集合全世界勁人,而且有啲junior year已經take grad course

仲有啲連登仔睇唔起既liberal art college 但呢啲college出黎既人勁到仆街 比起UCLA

都唔係嘅本地都好多勁人不過好多去咗外國。我覺得cu d 人係態度爭d, ust 個班好肯做同學唔會扭屎忽

你後邊嗰句嘢講出嚟冇意思㗎喎
Wfc

加多句現實廢事比人屌

哈佛Mit > 八大>all

Ranking research 名氣

又唔係話佢唔努力既 只係客觀分析姐
講真uk 好多master 永遠都係有錢同埋2:1就入到 所以指標性真係好低

只不過確實野雞2:1真係唔太難

羅格斯大學勁唔勁，有個親戚個仔由ug讀到pg，成日自high好撚煩

我以為呢個post係講ug

即係會考勁過牛劍master囉

講間大學係勁唔勁係講唔係講呢啲咩？
定係想講admission rate 幾底先至代表緊間大學勁勁？

野雞大學野雞同學 俾同學質素都唔同
係野雞拎first都易過其他拎two one 啦

你唔講我都已經唔記得呢間u
2-3線state u啦你當低ucla 1-2個檔位

咁即係廢過8大啦

咁唔係點 衰過一次難得有機會翻身
比佢洗到底你又笑鳩返佢野雞易令2：1
正正就睇得出香港人質素
你衰過一次就永遠係loser 點努力都冇用

識幾個都係，不過佢地本身都好有錢，返工好似打發時間咁，搵幾多都好似冇所謂

Problem solved

樓主講嘅朋友就係我

講緊LSE 你講牛劍

Oxford 同埋 Cambridge d master 佢會shortlist, 首先大部分degree 都要UG first class. 同埋如果野雞uni 佢有機會要interview 同做多d assessment, 同埋可能仲會睇埋work experience

LSE? 對比牛劍佢地master 真係9 俾offer.
UCL 都一撚樣

所以如果你雞uni 上到牛劍master既話，恭喜你洗到底

利伸：UCL master

ucla真係好多香港人

識得件含大妹讀個一年taught master 鍍鍍金

一樣考到2A3O

其實喺學校唔覺，因為大部份香港人圍內校外玩，同埋分咗好多小圈子

Agger

利申 ucl master

我自己覺得牛劍都好多鳩master cap水
只不過lse/ucl更多

例如cambridge d MPhil in Planning, Growth and Regeneration / MPhil in Conservation Leadership / MPhil in Political Thought and Intellectual History 2:1就得
聽個名wtf嗰啲就知好大機會cash cow

基本上唔係諗住讀上去走去讀呢啲master一睇就知冇撚用
我就唔覺有人覺得:嘩你完lingu之後去cambridge讀mphil in conservation leadership好勁呀
undergrad高gpa+intern學校就算一般般都唔使搞咁多,洗底去牛記senior status juris prudence/ppe

識人讀 US Williams 同埋 Smith College, 做野好撚勁
Fresh grad超presentable 同埋D storytelling 好似做左好多年野咁

你有無去過外國讀先，我覺得你應該未見過真係教得好既係點真係教得好既會講到書上面無既，呢啲先係寶，同埋嗰course design已經好唔同，照textbook教嗰啲先係廢，我自己睇都得，但可惜大部分香港prof都係咁但咁教既話，你學緊既嘢已經係太舊，不過可能engine先係咁話名校同三大一樣，我自己ug係香港讀都唔會咁講，我哋curriculum仲差過台灣
我哋必須承認就算DSE 13分入名校，佢grad嗰陣已經超越左三大一般人，係好sad但呢個係事實當然三大都有勁人，但名校都有勁人，但邊個勁啲都好難講，但人地受既教育比你好，勁過人地唔係唔得，辛苦少少，我就係呢類人

不過各有己見，如果大家覺得三大勁就三大勁，唔需要再討論

UK G5 grad
3yrs exp: 30K

有幾on9先講得出呢句說話
按照你邏輯, 公開試=一切
hd/asso上u就算first hon都廢過公開試入u但third hon
比你做hr死得人多

原來係咁

關咩事睇人同際遇，可以好大分別

佢係咁講
條友係咁話 留喺度in state平 唔過去
佢正正係留左喺public school 係我地international三分一學費

conservation leadership 係乜9黎

根本係睇自己想行到幾遠

佢要升職加人工你老閪都阻唔到 讀返個專業 做小生意多個收入

係hea底咪過啲輕鬆啲嘅生活囉

UCL應該冇問題
Imperial 唔太清楚 但應該都ok

利伸： 非engine

Ucla 都高過啦

真，利申前門入

唔出奇
之前中大雙食屎學位 見左300份工都冇人請
m記都唔請佢

我欣賞你呢個reply

你比人fake鳩你
math正常track 90%淺過香港+條curve鬆手
至少upenn有calc i ii iii sample mid term你可以google睇下

我個間u有得留comment比d study abroad過嘅人講邊間學校點
同hku cu有program, d comment係:
courses are necessarily difficult
very harsh grading之類
不過轉咗新網頁搵del咗個page以後會唔會再show

DSE 35分>>>>>>>>> Harvard , MIT

Imperial Master 點睇
Engineering 應該最少同牛劍一樣勁掛

36 先升sen man ?
你咪就係最叻9 up 嗰啲lmao

識讀書唔代表識番工

英文好輕鬆30K

Brown 呢？

吹到ust honor先勉強貼到Ivy
會唔會未免太低估ust

有個好既學歷背景仲係搵咁少根本就係個人廢
講真出到黎做野就係睇cv同能力 仲講乜9學歷 學歷係攞黎畢業入大公司做 你入細公司就抵你啦

你就係dse13分 去外國讀 然後ff自己勁過三大人？

睇科 有d科可以幾伏
eg material engineering

我都想去美國讀

係Big4做8-10年左右已經可以升senior manager，邊冼36歲

睇你入去讀咩科
Econ 嗰啲就難入姐要ug 1st hon
Management 嗰啲好易入

認同 連登仔以為ucla好勁 笑撚左

MIT Harvard Stanford Princeton Caltech
Chicago Yale Penn Cornell Columbia
NYU UCB Northwestern Michigan Brown?

9數都15間係前面

你返鄉下執下牛屎先啦

咩state 就算係public school international一樣要俾好貴
State u就真係平啲 但我唔信有人入到Stanford但走去呢啲學校

會唔會有機會係唔捨得搞得掂學費都要生活費，當你借，你唔係讀出路好既科，本身屋企窮既，唔好話百幾萬，幾十萬都係好多錢

一定唔會
好似上面巴打講
如果你入到， 會跟家庭收入睇下cover到幾多成學費
同埋真係好鬆手下， 你夠勁真係比埋錢你讀
所以條友9成9搵藉口話唔去讀
我又唔信屋企有錢又真係入到屋企會唔俾佢讀

其實Oxbridge 都收好多你哋所謂嘅雞uni
Mphil econ 大把Essex Sussex liverpool 呢啲入到去
學術界嚟計有句寧做雞頭不做鳳尾
當然同埋唔同科唔同標準喇

講果個我黎 所以我都唔信

因為眼見UG係外國名校畢業番到黎香港都撈唔掂個班人
多數都係因為CE / DSE 唔太理想先走個班

反而有d人DSE 考得唔錯用DSE 分直入外國中等名氣大學既 返黎香港反而撈得唔錯

睇下個admission rate 就知無可能

UCB 3大以下？你搞笑？

樓主想表達出因為間U出名/勁 所以學生理應都勁 再引伸到應該搵得比較多錢
我反駁好多名校既都係用錢鋪路入去 唔代表佢勁
真係要比較就拎入U果下先傾

你就直接拎個畢左業出埋成績既出黎比較
(畢業真係弱智都做到 名校都咁話 除非極學術既科 入黎玩自己)
你覺得邊個做HR會死得人多?
根本我同你諗既唔同

職場上係充滿咗statistical discrimination
HR呢行就更加多

畢業的確唔難 所以正常HR都會考慮埋成績同過往經歷
如果大學果四年嘅生活同經歷真係唔重要嘅
咁唔使請大學畢業生 直接個個考完DSE就去搵工啦
如果你要以入大學果一剎那去計嗰個人嘅能力 等於直接否定咗佢喺大學嗰幾年嘅改變
四年 可以變好多 特別係唔同嘅教育環境底下 變嘅可能性更加多
如果真係HR 唔會以四五年前嘅公開試成績作主要考慮
就正如一個係社會上做咗四五年嘅人 邊間學校出嚟 唔會係HR主要嘅考慮 去到嗰時 邊間公司出嚟比邊間學校更加重要

真實係如果你FG 要見大公司 人哋會考慮埋你大學四年嘅經歷
而事實上 外國嘅名校無論資源 學習機會 甚至實習都比香港普遍嘅大學多 係statistical discrimination下 以學歷同學校背景做篩選係最高效率嘅做法

當然講到尾都係講個人能力 但如果你要平均來講 同一個價錢 大家都係個人能力相約 點解唔搵一個喺外國讀名校嘅 起碼見過嘅嘢多啲 普遍又獨立啲

並唔係話外國名校留學生必然會比香港本地生好 但平均來講 名校留學生嘅視野同經歷的確比香港本地生多

有錢但唔夠分香港三大都有方法讀

咪又拉去錢喇 你搵錢機黎咩
讀書之後你驕傲地方得搵錢?

正正常常有料唔會去澳洲 不論undergrad/postgrad
學術世界主流係歐美
而加澳洲大學質素每一年都之前都更差
歐美啲人叫澳洲做degree factories
完全冇哂學術底線
不過好多垃圾堆埋一堆 又甘心留喺澳洲 造就好多井底之蛙

Ranking 澳洲係咁升

答你唔到因為我唔係美籍同cs
但發現佢哋好多基本野都唔識
身邊好多同事都呻有同樣情況

同意

我想知有咩基本野唔識

講經，澳洲個d野雞廢鳩就真係算數啦 邊有得同我美帝第一公立ucla比。。。真心差好遠 ucla正常major講緊係得全美10%左右錄取率 熱門到好似bus/computer science/data/communication 係得5-7%
利申：2021grad

見上面好多人講ranking
香港人主要睇QS
但美國本土睇US NEWS best college
甚至Forbes都有出排名

Criteria完全唔同
例如QS會計有幾國際化(多強國人咪國際化囉）
但美國本土根本don’t fucking care

有啲ranking屈機到計間學校出過幾多Nobel prize winner

一間學校勁唔勁，完全取決你自己把天秤

主要係因為兒登仔無出過去世界真心見識淺博 所以以為自己個city個3大就係世一 其實呢個觀念同支那人冇乜分別 以為清華北大堪稱哈佛麻省理工

喺美國唔係真係最最top 但係放眼全世界佢依然係好top 因為係「美帝」第一公立大學

唔想自爆講咁specific都幫唔到樓主
我想表達嘅係外國UG質素的確有少少參差
所以唔好咁大期望話讀到乜乜U嘅UG就會好高人工
冇包生仔呢樣野

巴打 先唔講最最top
就算「最top幾間」都真係數唔上UCLA
公立唔會代表佢優秀啲

連登仔真係講經吹水能力世一

知唔撚知international student(身份最低賤最會先會被考慮)係美國要入UCLA正常嗰啲major錄取率幾多

你要入稍為熱門少少嘅科基本上係要入排名高嘅CC、做無限義工(包括黑鬼危險區)、做club高職位)、讀到成隻狗咁。。。。
你講嗰啲朋友講緊係入啲咩廢垃圾major(history, chinese, linguistic, Asian study......) 咁的確係會比較易 但根據stat都要3.6以上，not to mention我上面講嗰啲熱門科係全部3.9 4.0都有9成人入唔到

唔通會低過英國澳洲嗰堆比錢就入到架咩美帝不嬲出名世一勁世一難

其他國家唔使討論 冇價值
勁唔勁見人見智 個個把尺唔同
我就覺得UCLA中規中矩
你話好top其實真係唔算
因為前面有成十零幾間頂住
同埋

第一公立大學你係咪數漏左UCB

樓上呢d ucla柒頭真係搞到抵ucla間中就比高登仔連登仔拎出黎做搞笑binc例子

ucla公立第一都講得出
講完你自己有冇忍唔住笑
有冇聽過berkeley啊
仲有suny ithaca
都未計ucla cs同business econ比umich cs同ross屌打

直入定後門撚啊

btw唔洗諗住寸返我啦
呢個post追咗超過5頁嘅巴打個個知我咩料
我都冇撚點直接寸人
不過如果你唔係假膠而係直線覺得ucla係公立第一嘅話我第一個笑鳩你

屌我懷疑係usnews ranking直必撚
不過唔洗拗usnews suny ithaca排18
都係屌打你ucla 20

新加坡 大陸 香港 澳洲 好多哩類大學
讀哩啲真係劃花自己個底兼浪費時間

咁我真係覺得好低人工喎⋯⋯
唔係驕唔驕傲嘅問題

根本係張cert唔掂，關dse咩事
唔係讀專科預左出路難好多

係咪真係咁易

對住班鬼佬係cc考gpa 3.6有幾難？香港cc gpa3.6三大都入唔到啦

無人討論人工

笑嘅不嬲都係班攞著個垃圾DSE成績去澳州洗底仲要寸寸貢嘅人，同埋澳州海歸回流嘅人質素比英美回流參差咪會俾人感覺係野雞囉上連登你認真就輸了

其實。。。你可能味出過國見識少 鬼佬幾多分唔關你幾多分事-.- CC唔會拉curve professor更唔會同情比高分 美國最講規矩無情講

前設問題
唔係屋企有錢射佢過去既話
佢只可以用「會考13分」既profile行落去
質疑佢好正常

乜香港公開試一定反映到個人能力？
陶傑通識都係攞4
當然對全能既連登仔黎講，陶傑可能都係垃圾

條友CLS

UCLA 同 UCB爭成十幾條街
如果係後門撚連UCB都入唔到真係垃圾都不如
除非因為啲女靚十九幾倍之外我諗唔到咩原因會棄Cal取Bruins

佢唔係假膠就係後門撚啦

講完唔笑個下叻
個個都santa monica foothill de anza跟住ratemyprofessor A晒啦

真係好撚多人讀果幾間
有冇拉Curve我唔知無讀過
但係CC 唔好話3.6 唔爆4我都會恥笑你

但你讀書就係為return 乜都講錢 咁你個經歷點計 好屎賄

呢個真，

有時見到連登仔真係得啖笑

有d分分鐘係mk臭飛中3就讀唔掂輟學

但依家竟然去同人批評邊個dse唔掂, 邊間美國大學唔好

真係心諗，美帝有得俾佢地求其讀一間都應該還神啦 成班life loser 搵得個1皮野

識唔少讀書勁廢又無心向學，去到外國讀幾年cc就入到berkeley, ucla ,syd u ，真心個個去到外國發奮圖強咩

鬼佬廢 出題咪簡單囉 咪易高分囉 咁簡單都唔明？

喺香港讀唔成書先去外國
低人一等有咁出奇？

係真唔係。
我第二年都搵得多過佢，佢讀咩科？

咁呢個post係講錢喎
工作唔講Return唔通講感情咩

ucla ug 名乜

工作係講return
但邊度讀同佢攞幾多有乜關係
你覺得值因爲錢and return
人地覺得個學位值因爲經歷

連d terms 都未定義好

首先，咩係名校？澳洲u算唔算？你淨係講左一大堆空泛嘅「理論」(aka 廢話) 咋wor

例如，如果 名校 = Harvard， 你講嘅全部都正確，只不過阿媽係女人

如果你將澳洲幾間後門u計埋，unfortunately 你嘅論述錯到貼地

所以without proper defintions， what you said are just BS

呢個post唔係講錢咩？
佢又冇話分享經歷

其實連登仔真係幾好笑 唔知係憑乜撚嘢敢取笑人哋美帝
講緊係全方位屌打你地
不過都唔blame得既 連登仔無見識過世面 除左香港3大 就證係識哈佛MIT劍橋牛津(然後沒有然後)
夠膽死笑鬼佬廢 你以為美國得個d 唔讀書既homesless黑鬼呀

懷疑層豬係新移民仇美

你咁講 其實成個post所有回覆都係你口中嘅廢話啦

你話我無比到definition
同樣
成個post有幾多人真係有比足definition 而佢哋嘅definition又有比到實際統計嘅數據

你話人後門u 咁點先算後門u 幾多cc學生先叫後門u
同時你又點定義或理據支持後門入去嘅學生一定係廢
你話我講咗一堆空泛嘅理論（aka 廢話） 請問呢個post有幾多人唔係？

講真 我係無定義到 我都無數據支持 呢個post大多數人都無
個個都係general speaking 甚至乎都係好主觀感覺同見解 我都係
如果真係要有曬定義 解釋 數據 咁直接出篇論文啦
仲洗咩係到出post
當然 大家都係討論下 你可以話我講嘅嘢係廢話 但同時 以你咁講 成個post都係廢話

「所以without proper defintions， what you said are just BS」引用返你呢句 其實呢個post大部分comment都適用

美國d undergrad好多都真係唔掂

你係緊貼個post嘅主題，不過當你回覆嗰陣佢地嘅topic已經變左定義邊間係名校

垃圾就垃圾啦 dse10分都冇過去讀cc直上ucla

現實係人哋屋企有錢高你一等又搵好工呢

吓？
澳洲g8最勁果四五間唔係名校？

澳洲除左ANU sidney melbourne仲有乜好學校

Unsw uq monash..........
你唔好理人哋就係排名高

UST亞洲第一添

邊間排名排ust亞洲第一？

收皮啦
佢哋真係笑鳩最勁果幾間大學都係野雞
你usyd我都係咁話

依家係認真討論嘅時候你同我講上連登你認真就輸了？

local U 隨時仲衰

收皮啦你凍嘅雞就野雞啦啦冚家剷

USC admission rate同 UCLA and UCB 一樣wo Ching，UG黎講私校嘅教育質素不嬲都勁過公校，公校graduate program 勁research output勁，但係教育質素黎講，professor下下一對幾百人，學生yr4都揀唔到major requirements嘅科。你捻下點解ivy league 嘅Dartmouth, Brown被所有ranking institutuons唱臭，D勁學生點解仲要爭住入？再者，有admission scandal都代表佢係間勁嘅私校ma，你覺得會有家長比錢學生入廢私校咩？

點解要唱臭Brown

美國嘅ranking比較興睇research output多過英國嘅employability and connection，Ivy好多都係UG教學質素高，但D ranking criteria淨係計research能力嘅話，細學校，譬如呢兩間Ivy，優勢就無公立U咁勁。

神學家

brown係我果科係top 20黎

無事嘅，UG唔睇subject ranking淨係睇overall ranking

Overall top 20 都會比人話廢
Subject top 5 先好歷黎講

英國好多野雞大學
去英國回流番來同事做野勁垃圾
咩lse排名仲差過城大啊

咁usyd真係好撚雞，個degree pass曬coursework連hon pro都唔洗做就grad到我有成績有錢都唔撚去澳州讀書啦（而家去攞PR另計，嗰邊做嘢同住係世界第一）

連登仔唔係2大gbus medic就踩到地底泥咁咖啦你第一日知咩，又唔係兜口兜面笑柒你買學位你起曬鋼做乜鳩

我果科top 5 咪 MIT princeton stanford harvard berkeley

澳洲唔係不嬲都可以3年無hon grad架咩

所以咪話囉英美加都要hon就係澳州唔洗，咁都唔雞咩

關雞唔雞咩事
唔通澳洲無hon一定差過係美帝讀書唔過3的人咩

你都係講消楚你係PG admission 把啦

你都係講清楚你係PG admission 把啦

我覺得討論美帝D UG都嘥氣
一來美帝個系統複雜好多, 一大堆liberal arts, 公立學校又要比人質食屎
(再者連登仔連ivy有邊八間都數唔撚到架啦 )

我覺得連登討論+比較大學應該加2條規矩

1. 先自己報上咩國家讀u
2. 每個人只可以係讀過嘅地方/冇讀過既地方各自比較,唔可以溝埋廢事有bias

例如澳洲仔可以comment澳洲唔同既大學互相比較
或者英國同香港加拿大比較
但唔可以澳洲同香港比

香港讀local u嘅只可以local u互比
或者比較英國澳洲美國
唔可以三大vs英國之類

如果同時讀過英國香港
可以比較但要講明

咁樣比較唔包括自己既國家先中立
呢度個個一講到自己間u同國家都起撚晒鋼
得我一個唔介意話美國d 學生廢

澳洲大學40-50%硬掛科率喎
點樣易畢業啊

佢哋唔信㗎啦

你攞唔到85分讀hon就唔好出嚟廢噏啦
你估我就好似英美加係咁派on咩

澳州hon係比啲想留係嗰度讀PhD嘅人去，我直接返嚟返工咁我比多年錢去讀做乜鳩，反正係HR眼中都係差過英美同等hon嘅graduates好心啦日撚日係到講到澳州U咁勁 咪撚咁自大啦 澳州頭幾嘅先等於英美嘅2nd tier咋，仲要香港連登仔由頭到尾都係笑班垃圾回流香港人啫你就spin到去係個個都笑間U咁，邊個咁得閒走去笑佢哋啲local，你成個支那人咁撚玻璃心講一講就起晒鋼，如果你張CV上面有靚grade靚intern嘅咁張澳州cert咪算value add囉；如果你CV乜柒都無，英文又講到1999咁你咪就係俾錢買degree嘅垃圾囉，最終咪又係睇你個人

笑撚死 到以為個個出國都係10分都無
無知到好𠹌肉酸 望到都老尷
講真DSE咁撚易 都好望無25分以上 老實講 證係英數通都輕鬆5以上啦
幾好奇層樓係咪讀緊ive仇我呢d富人成功人士

新加坡個堆先係亞一

連澳洲人都睇唔過眼澳洲u 亂收 overseas students 啦，最起碼讀完 cc 都要再考個別大學入學試先

而澳洲所謂 fail rate 高，大部分只係 defer 姐，又唔係畢唔到業，fail rate 高唔會代表到個別畢業生叻架，只係顯示到亂收太多人
除非 pro 科一畢業就有牌果d 就真係有個別大學先唔俾 fail 多過一次，同埋 fail 過唔會有 hon (入左 hon program 都即踢，見過)

老實講過澳洲讀一係讀醫療(認受性隨時比英國更高)，一係農業果d，另外軍事果 d 都好，不過一般唔收 overseas
其他真係一般水平，要好一定去英美 top tier，除非搏移民啦

你當佢 top tier 去討論就梗係覺得澳洲既 top u 垃圾

一直澳洲大學都唔係 top tier 再加上亂收學生，個風評梗係一般

但呢種評價同收生就對 local students 就好唔公平囉，收緊 atar 99 又要 interview 既科，overseas 讀完 cc，hd 分數都唔洗就直入

Fail rate高 你拿到honor就係勁啦
Fail多過一次要你某d科要你轉科要你退學啊

澳州hon係比啲想留係嗰度讀PhD嘅人去，我直接返嚟返工咁我比多年錢去讀做乜鳩，反正係HR眼中都係差過英美同等hon嘅graduates

吓知唔知自己講緊乜
澳洲讀hon唔一定去PHD喎
好多去ibank mbb如果讀商科嘅話
有好多phd candidate 都係Master/mphil 上
讀Hon 反而出嚟做高薪一族

如果H R係識嘢嘅話澳洲讀hon嗰班係講緊成個系最勁嗰兩三個percent分數最少要講緊攞80wam
仲要如果你係first hon仲要係hon度維持到85先至得即係講緊最後攞到first hon只係得個10個以下

咁當然香港好多HR唔知嘅

連登仔句句都話所有澳洲野雞你同我講係話笑緊個人

大陸嗰兩間同日本果一間都可能係
依家真係排唔到去香港

Defer rate同pass rate 兩回事嚟
如果你有睇新聞嘅話defer rate 係講緊八成local
Defer
而八成入邊多數都係fail 先至defer
我冇記錯之前有個新聞話七八成local 喺讀大學嘅時候至少fail 一課

至於Fail rate 之前都有新聞講過呢個問題
最高fail rate 嘅大學usyd係講緊接近36.8%fail rate
Local咁撚高分入都要fail 你話我聽代表啲咩

你top tier有冇個分界點係點定義先

要轉科嘅話通常都係嗰啲醫療科
例如悉尼大學讀獸醫如year2果攞唔到65+or fail就要轉做讀動物科學

咁hold USA passport 當唔當i student？
啲人（應該有唔少）本身美國籍但係香港讀唔到書走咗過去讀

大把科肥多過一次或者兩次都要轉啦 或者分數不過某標準 精算心理會計法律

睇 citation

on average 澳洲大學既 citation 係普通先進國家水平，最 top 果幾間都只係 citation 高小小

有排未到真 top tier 水平

澳洲其實揸得緊既係得醫療科
特別 醫療科 hon ，placement 玩死 9成5 overseas students，多數無 hon

Top tier 你哋嘅要求要去到top15先得？

2019年數據
傳統都係 美中英德 之後就到澳洲
加拿大歐洲果堆國家 法國 瑞士 西班牙排仲後
澳洲算係做得幾好啦

Australia is home to 271 or 4.4 per cent of HCRs, behind the US, 2737, (44 per cent), China (which Web of Science calls “Mainland China”) with 636 (10.2 per cent), the UK, 516 (8.3 per cent) and Germany, 327 (5.3 per cent).
The rest of the global top ten are Canada, with 183 HCIs, followed by the Netherlands (164), France (156), Switzerland (155) and Spain (116).

你明唔明 top tier 既 citation 係 2nd tier 既幾倍?

當你 anu 排開世界廿幾，但排名唔係只係差十差二十噤簡單，而係條 curve 中間有巨大鴻溝，澳洲大學間中都出到勁 research，但遠未追到英美 top tier citation 囉

你重攞 unsw 出黎講，真係笑大人個口

一直都係美英就到澳加，
加頭兩三間勁過澳洲，整體就澳洲勁過加
中就出名自 cite

歐陸就。。。。

力頭兩三間勁過澳洲
Ranking 唔係咁講喎

咁香港三大係咪都不值一提

錯啦 加拿大係得多倫多大學排名前少少
其他都差過或者同澳洲排名一樣

都話睇 citation
UOT UBC 兩間點會唔勁過澳洲 u 啊
不過 UBC 收國際生都算比較濫

你嗰三大係Imperial Oxford Cambridge定Standford MIT Harvard?

事實係澳洲係世界citation量排第4
唔好拿ubc呢種野雞來同澳洲top tier大學比
ubc 排51名 仲差過university of queensland 42名

學術係 2nd tier 中下游位置 (nobel 呢 d 就唔好提鳥)，但以前 UG 屌打你澳洲讀完回流既人呢

以前條 team 3 個澳洲返黎，得一個英文叫好，另外兩個 重有個英國野雞又係廢到嘔

UBC 都野雞
人地 research impact 有料的

Citation ranking 都輸喎

你話頭一間OK二三間肯定唔係

Hk

我諗佢想講香港啦

Anu都野啦

uot ubc mcgill 點會啊

我諷刺佢啫

你肯定做 research 果班會用呢堆 ranking 去計 citation ?

以我所知就唔係

你幻想中加拿大太好
實際現實就係citation量澳洲全球第4
綜合排名澳洲比加拿大整體高
悉大全球就業競爭力排名第4-5

競爭力排名
成班留學生讀完係本地都成日呻搵唔工喎

人地實際數據 你就personal experience

fail 咪都係集中係商科
UNSW business school 早幾年過半 fail 上曬新聞, 原因咪係濫收留學生
我唔肯定你 local fail rate 係邊度睇, 有冇汁睇下?
defer 就梗, 好多 local take gap year, 但係因為 fail??????

逼轉科係真, 但又唔係唔比畢業

Fail 影響你畢業hon成績啊
Fail一科你就玩完啦
而家澳洲招聘成績最起碼credit
你肥連最低標準都達唔到

上面講埋D咩rankings citation rate呢D得啖笑, 唔同科有唔同標準
如果乞citation rate轉哂做熱門野就得

做得野一排就發覺名校同工作實力唔係必然關係公司有個oxford又有其他冇咁名既大學
反而oxford嗰條友寫d野出黎最冇內容 做野又唔醒 最醒目&d 野最高質嗰個係雞u出黎

連登仔會話成班垃圾都入到咪fail rate 高

以前有一個項目去上海工作過
同團隊有一個同樣來自牛津既女生
做野咩都唔識 成個團隊佢最拖後腿
脾氣最大又係佢 反而有個澳門大學幾好
好神奇

其實嘈黎把撚咩
個個u都有勁人有廢人架啦
你唔係最撚top就唔出得聲討論咩
成日咩u 出黎垃圾英文廢
屌換個名 間間u都套用到架啦

真係讀書啲不外乎最top啲美國大學。

澳洲GO8大學的確唔差 而且其實佢哋本地生嘅收生分數唔會低過香港八大 只不過因為佢哋太等錢洗 所以國際學生收得好濫 結果俾人覺得係學店 rip

同英國唔同 澳洲本地生收生分數高過國際留學生好多 因為澳洲政府好多資助比本地學生 學費平好多

Oxbridge masters 我唔敢講 但係你肯定 senior status Ppe/ jurisprudence 易入？

其實研究團隊勁不等於學生質素勁。

佢哋根本唔明白澳洲honours year 係讀多一年

唔易
所以先洗到底

入d公廁傻鳩master
咩咩conservstion leadership, regeneration嗰d一睇就知易入
只可以自欺欺人地洗底

一直都係話澳洲本地生同國際生係質素上有分別

所以我覺得澳洲留學生最好就用有冇 hon 而去分高低， master 就有冇 merit / D / HD

牛牛d graduates不嬲都伏伏地

public school要硬食自己州d學生

你咁講 全撚部u都要拎高分區分資格架啦

我搵唔番個research 淨係記得喺墨爾本大學做嘅
個research係比較local同埋國際學生fail rate
同埋g8好多都會讀完果科之後俾返個%話俾同學知每個rage佔咗幾多percent

仲有一個額外嘅source係知乎嘅唔介意可以睇吓
Australia uni嗰個網站剷咗佢哋做嘅統計搵唔番
但係之前有人將個統計譯做中文放咗去知乎

上邊條友話要唔玩overall ranking 玩citation呀嘛

兩樣都on9, 不用分得咁仔細

係人都知唔使再講
有陣時啲嘢未必成正比

咩唔差連登仔話野雞喎
係咪想俾人屌老母

吓
Hon多人讀嘅科一年都係講緊不下15個
點樣去用hon去分高低

係人都知就冇呢個post

做唔到嘢但係又未必攞唔到高人工嘅
人哋用學校名出嚟已經可以去攞唔低嘅人工

名校光環一直都有, 對搵第一份工的確有幫助, 之後就自己食自己lu

最on9就係有啲人去名校讀過summer course/ 甚至係online course之後係咁同人講佢係名校讀 乜乜柒柒
連個FB detail 都改埋
會唔會真係呃到啲sup9 HR

一間大學勁唔勁
無理由容唔容易入來衡量
你咁講馬雲搞果間大學
一定係世界第一啦
宏觀d睇綜合 就業 工資 師資 學科 雇主評價
比較客觀